聖迦柅忿怒金剛童子菩薩成就儀軌經卷中

唐三藏沙門大廣智不空譯

我今復說作先行法。於舍利塔前安本尊像。於三月十五日。塗壇隨力供養。取沈香搵酥蜜酪。晝夜擲火中護摩。一誦一擲爐中。若道場中旛華搖動。當知有効驗。即於晨朝供養三寶。七日獲得財寶榮官皆得稱意。及得珠玉七寶等。

又欲令空中出火者。視望空誦真言二十一遍。意念即空中火出。

又欲雨者觀虛空誦二十一遍。即降甘雨。取雨水獻佛已後所作皆成。

又欲空中雨華者。觀虛空誦二十一遍。即於空中雨種種華。

又欲令若男若女歡喜者。以安息香作丸誦二十一遍。一稱彼名投火中即得歡喜。

又加持菖蒲二十一遍。口中含共人論議皆得勝。

又若毘那夜迦相逼惱作障難者。纔憶念真言一切皆消散。若常念誦不間注意。於彼障者并親族皆自滅壞。

又法從黑月一日起首。對像前每日三時念誦真言時別一千八遍。燒安息香丸護摩。至月末所求皆得。

又對像前以蓮華搵酥蜜酪。誦真言一千遍一擲火中護摩即獲伏藏。

又求衣服者。於趣海河入水立至胸。取有蘂華誦真言一千八遍。一遍一擲水中即得衣裳十副。

又法迦腩摩華搵酥蜜酪。護摩真言一千八遍。一遍一投火中。一切有情皆得歡喜順伏。

又法對像前。取蘇摩那華搵酥蜜酪護摩。於七日中日三時時別誦真言一千八遍。遍遍一擲火中一切人恭敬得為邑主。

又欲摧伏設咄嚕者。取人骨為橛作彼人形。或畫或揑加持一百八遍。釘於心上即得摧伏。

又欲摧彼設咄嚕令麼囉者。取燒屍殘木作橛。磨紫檀香以塗橛上。取屍林中帛纏橛。釘彼設咄嚕如前形頭上。彼設咄嚕即母馱。今復說畫聖金剛童子像。忿形虎皮裾。右手把金剛杵。左手作施頭。對像於舍利塔前作先行法已。以香華供養此像。像前作方爐。作增益法取沈香可長大指節。搵酥合油七日日三時。時誦真言一百八遍。一擲火中護摩。滿七日已得持明仙安怛但那。足離於地行疾如風。所聞永不忘。

又欲成就藥者。取羯抳迦羅華蘂龍華水白檀香。此等細擣熟研。又取象脂(其象年二十額上自有文裂即有流脂異種極香)取此脂和上件藥為丸。和藥時取鬼宿日。令童女沐浴著新淨衣。擣篩香藥。及作七丸。丸如梧子陰乾。丸藥法(以大指頭指撚藥丸指融塗上。又取竹膜貼蠟上。意不欲上有指文印藥上。若有指文藥無靈驗也)其藥丸取生沈香作合子盛。對像前結淨三時念誦。乃至合子中作佉吒佉吒聲。即取一丸供養本尊。一丸奉請。一丸供養先成就者。又一丸分與助伴。餘三丸以熟金銀薄重重裹之。於口中含即得安怛但那滅影藏形。

又欲破他敵者。取華置死人身上。然後收取燒屍殘木然火。護摩七日。取月黑分或中夜或日中每時一百八遍。對三角爐前面向南坐。稱彼將帥名。用前華加持一遍一擲火中彼軍即破。

又欲令淨行婆羅門歡喜者。取俱嬾拏迦華。常稱彼名七日內作護摩。誦真言投華火中即得歡喜。

又於舍利塔前。取牛黃加持一百八遍。用點額。所行履處一切見者皆敬愛歡喜。

又取骨屢草嬾苗搵酥。護摩一千八遍。一遍一擲火中。即得一切災難悉皆殄滅及增壽命。

又法先已降伏者。欲息彼苦。三時以乳護摩。彼苦則得消除。

又欲求聞持不忘日誦萬言者。對聖迦柅金剛像前種種供養。於銀器中盛酥。取酪法如下當明。念誦乃至相現皆得聞持不忘。

又欲得延壽者。飲乳食大麥。誦真言十萬遍。對摩醯首羅像前。取雄黃盛熟銅器中。以七箇菩提樹葉如前上下覆蓋。兼施八方天供養粥。誠心念誦。或有伴無伴。應護自身結甲冑印。念誦乃至三相現。若光相壽命萬歲。

又欲得敬重者。以鐵作輪或三戟叉。於舍利塔前安金剛手菩薩像。廣大供養。置壇中。右手按上無間斷念誦。乃至質質致致聲。當知成就。手把叉或輪。一切天人即皆順伏敬重彼人如佛。又取河兩岸土揑作頭指形安壇中。以金剛杵按上念誦。乃至金剛杵及指來近身。當知成。已後手把此指。欲鉤召天龍八部若男若女及畜生禽獸等。真言句中稱彼等名。迅疾如風即至。行者所使所作皆得順伏。

又延壽法。對像塗壇供養。於熟銅器中置牛黃。念誦乃至光出手把即壽五千年。

又法取七箇蚯蚓糞泥。加持塗圓壇。壇上坐念誦。乃至空中有天妙藥下來。纔執此藥身如金剛手菩薩。

又欲成就華法者。取紫檀木雕作開敷蓮華。於舍利塔像前念誦。乃至光現則變為持明仙。最為尊貴。若至持明仙住洞之處。一切天龍八部皆得隨順。

又法被毒蟲所嚙。鬼魅所病。或瘧或被毒藥所中。取水加持七遍。灑彼或飲即得除愈。

又欲縛撲問字。一日一夜不食念誦。其法即成。或童子童女令澡浴著新淨衣。塗拭泥圓壇令坐。縛問過去未來事皆知之。此法設令犯四重五無間罪。現生無成就分者。由入曼茶羅受灌頂。已後念誦現生得一切成就。況具戒行者。

又取牛黃末加持一千八遍。用點額頭一切人皆見歡喜若在軍陣刀箭不著身。

又法晨朝取水一掬。加持七遍飲之。食飲不求自至。

又把袈裟角加持二十一遍。共人論議皆得勝辭無礙。

又法經過賊境。一心念誦即不被劫奪傷害。

又法佉陀羅木灰散彼持誦人。彼即持誦無効。若欲解時心誦真言一遍即解。

又婦人產生。取酥一兩加持二十一遍令服。即易產不受諸苦。

又欲令惡人歡喜者。取蠟揑作彼人形。安於髀上加持一千八遍。暴惡忿怒人皆得敬順歡喜。

又對本尊像前。獻白華一千八枚。即一切恭敬順伏。

又持誦者飲乳或食大麥。取蚯蚓揑作和修吉龍王形。坐彼王上念誦。若動搖當知法成。龍王每日供十二人食亦說過未來事。

又法從月一日乞食以自存。至白月十四日。一夜對像前廣設供養念誦。乃至像動即得安怛但那。安怛但那成就中最為尊上。心念百味飲食。則得壽五千年。

又法入恒河立水至胸。誦真言十萬遍。然後於恒河洲中。印沙塔加持。即將本尊像置河岸側。酥蜜酪相和護摩。一切龍即來降伏。所處分事皆得成辦。

又法乘船入海。誦真言十萬遍。海龍王即來現身所求皆得龍獻行者摩尼寶珠。受已便為持明仙。即飛騰虛空一切持明仙中為最尊。

又法令金銅匠受八戒。取熟銅作賢瓶。於中置少分穀麥等一切種子及諸靈藥金銀七寶等少分。塗拭曼茶羅每日三時供養。置瓶於壇中。神通月取一日起首。念誦至十五日無間斷念誦。加持瓶。其瓶有光焰現。則持閼伽供養聖眾敬謝。即取瓶置於淨處。所須之物內手入瓶中。所須一切財寶車乘衣服玩具隨所意求皆悉獲得。瓶中所出物先供養本尊。其瓶須加持防護。不爾恐諸魔盜竊瓶將去。

又法於入海河水立至胸。誦真言十萬遍。然後印塔或泥或沙。則於像前廣設供養。用水精作如意寶。或用泥作安右掌中。結跏念誦乃至放光。即成如意寶得為持明仙。

又法於舍利塔前安像。於神通月十五日。像前依法廣供養然燈。右手持寶幢幢上繫白繒垂下。念誦乃至放光。即得如意幢為持明仙。

又法於神通月十五日。對像前廣供養。取般若波羅蜜經夾。以香泥塗夾。以華鬘纏供養。置於左手跏趺坐。念誦乃至放光。則通達一切佛法無礙解辯。為持明仙遍遊六趣。廣利無邊有情至無上菩提。

又法飲乳食大麥。於大海岸獨樹下。一日三時時別誦真言一千遍。大海中所有珍寶悉皆踊出恣意取之。

又法食菉豆。於山上誦真言一千八遍。則見山中一切金恣意取之。

又法加持酥一千八遍。與無子息女人喫即有男女。

又法取醍醐加持一百八遍。塗身入火不燒入水不溺。若當念誦不被一切毒藥所中。

又法作先行法。於黑月八日十四日。廣大供養本尊。即請僧次供養。以雄黃於道場中地上。畫百葉蓮華。中坐念誦乃至地裂踊出蓮華。於蓮華葉上有十六持明仙。圍遶飛騰虛空。有人若遇見成就者。亦得飛騰虛空。即此蓮華變成寶莊嚴宮殿。壽命中劫命終得生淨妙佛國。

又加持水一千八遍。用溉枯樹即生華果。又於枯涸河中念誦水則盈滿。又被水漂溺設令解浮。困乏無力念誦真言則得淺處。

又願得僧大眾生歡喜者。對像前獻華一千八枚一誦真言獻一華。則得又法取安息香丸用護摩得金千兩。

又法對像前以薰陸香護摩七夜。別誦真言一千八遍。遍別一擲火中即得伏藏。

又欲怨家歡喜者對像前以白芥子護摩七日。日三時時別誦一千八遍。遍別一擲火中。即一切怨家降伏。

又法加持油一千八遍。塗刀箭傷瘡即差。

又取土塊加持七遍擲於水中。水中磨竭黿鼈等皆口噤不能傷人。

又法以此真言。加持一切疾病皆得除愈。

又法遍身疼痛或寒熱病。一日二日三日。或常患。加持油麻油一百八遍或二十一遍。用塗身即愈。

又法毘舍遮瘧。部多諸鬼魅瘧以真言加持白縷。結索帶之即差。

又法取沈香木對本尊像前。取犢糞和酥蜜酪護摩七千遍。則有一黃牛來。又取犢子糞和酥蜜酪二萬遍如前護摩。其牛必來取其乳供得千人。

又對滿賢大將前。取蘇摩那華日燒八千乃至六月。即得金錢千貫。

又法供養像。從月一日至十五日。每日漸加一僧初請七僧日。滿已其像出語告言。汝今成就。已後對像念誦所求皆得成就。

又法令童女澡浴著新淨衣。右合五色線。加持一百八遍。繫右臂上即除疾病福德增長。又於趣海河水中。取黑油麻以三指頭撮。誦真言一遍一擲一撮於水中。滿八千遍即得穀麥豐饒。

又每日取有香氣華一百八枚。誦真言加持一遍。一獻本尊獲大福。

又法取百合莖然火。取菖蒲一千八段。搵酥護摩一誦真言一擲火中。取灰於額上點。即得安怛但那。如一遍不成至第二第三必得成就。

又於菩提樹下(夜合樹亦得)供養聖者像。取牛膝草搵酥蜜酪護摩一千八遍。即得象驢騾牛水牛等自來隨順驅使。又春三月黑分受八戒。於舍利塔前塗檀。香華供養日日請僧次齋。取瓦瓶底不黑者四枚。滿盛水。持種種香種種藥少分置於瓶中。一一瓶誦真言加持。黑分八日早朝烏未鳴時。令男女沐浴。對本尊像前取屍林燒屍火及殘木。取茴香華護摩。誦真言十萬遍一擲火中。即得飲食無有窮盡。廣應惠施供養。

又法若被囚禁枷鎖。纔誦真言即得解脫。

又於神通月對本尊像前。飲乳食大麥。從十三至十五日不間斷念誦。聖者即來。燈焰增盛地動。像動出聲告行者言。汝今成就。已後對像念誦所求皆得。

又法於有舍利塔前。誦真言十萬遍。所作重罪應墮惡道皆得消滅。

又法每日烏未鳴時。取胡椒七顆加持二十一遍。自吞之即得聞持。日誦一百五十遍遍別一擲火中。所求榮官財產聰慧增壽悉皆獲得。

又法於河兩岸。遠人問擣帛杵聲處。取土作方七肘壇。於壇上畫千葉蓮華。於蓮華上以如來一磔手(凡人一肘量)取五種金(金銀銅鐵錫)相和。銷為一輪置於華上。用種種華供養壇四邊。然酥燈七盞。四方置四瓶盛香水。瓶中置七寶少許。瓶上安俱緣果。應燒薰陸香沈香室利吠瑟吒迦香安息香。應施四方天食。東方施粳米酪飯。南方施水和粳米飯。西方施粳米砂糖飯。北方施乳粳米粥。對此壇前。以波羅奢木然火。取牛膝草一千段。搵酥護摩。先加持七遍。然後一遍一擲火中牛膝。滿以其輪放光。手持此輪即得飛騰虛空。一切持明仙皆悉順伏敬事如佛。

又於白月十五日月蝕時。行者受八戒。對舍利塔前一日一夜不食。取瞿摩夷未墮地者。塗一圓壇大小如一牛皮許大。取黃乳牛犢子母同色者。令童女[(殼-一)/牛]乳酪抨酥。取酥七兩置於金銀器中。以左手持酥。以右手無名指攪酥。誦真言加持。若煖飲之得聞持不忘日誦萬言。一誦之後終身不忘。若得烟相一切人見者愛敬尊重。光相現者安怛但那(分酥供養及日蝕如前法中)又若城邑聚落有疾病流行。於中夜塗一小壇。供養白食取乳木柴然火。取酥護摩一千八遍。遍別一稱國王名。投酥火中疾病遠離國界。

又欲降伏藥叉者。取尼拘陀樹木長十指截。搵酥蜜酪護摩一千八遍即伏。

又欲伏癲癎鬼吸人精氣鬼。取黑羊毛護摩一千八遍。彼鬼服已病者除愈。

又欲降伏摩醯首羅者。取安息香作一千八丸。搵酥護摩一千八遍。一切摩醯首羅所有使者。悉皆降伏能成辦一切事。

又法取雄黃一兩。隨索價。用婆羅皂夾木(亦云蜜相木)柴然火。燒雄黃如火色已。欲收取置熟銅器中。以酥澆雄黃上。其酥取黃牛母子同色者。令童女[(殼-一)/牛]乳臥酪抨酥。取酪蜜酪。各別器中盛供養本尊。收取雄黃。盛於熟銅合子中。候月蝕時。從十三日至十五日三日斷食。對舍利塔前面向北坐。取菩提葉七枚。四枚敷合下三枚覆合上。無間斷念誦。若暖相現取點額。一切人見皆悉歡喜若烟相現。則安怛但那成就。若光相現。則飛騰虛空。如是依前法。求成就雌黃牛黃安膳那法皆得。唯牛黃法少異於此。牛黃法取月十五日。於荷葉中裹牛黃。安於二手中合掌。無間念誦加持。乃至三相現。所獲果報如前。

又法以五金作蓮華。取欝金香牛黃龍腦香研作末。取天雨水和為七丸。於舍利塔前安像念誦。以右手按藥乃至放光。則飛騰虛空為持明仙壽命一萬歲。

若以真言加持頭冠臂釧腰絛皆得成就如前。設令破戒壞行所為所作尚得成就。何況具戒行者。又取犢子瞿摩夷護摩七日。每夜一時誦真言一千八遍。一遍取瞿摩夷少許一擲火中得牛一百頭。

又法入河中立水至胸。取蓮華搵檀香(香摩如泥)誦一百千遍。遍別一擲水中。所得伏藏積如蓮華。

又法取吉祥木一千八段。搵酥護摩三日。日三時一千八遍即得財寶豐饒。

又法取烏油麻稻穀華相和。對像前護摩三日。日三時時別一千八遍。遍別一擲火中。即得家中飲食無盡。

又欲得降伏一切龍王者。取種種華護摩三日。日三時時別一千八遍。即得一切龍降伏。

又欲降伏藥叉者。對像前取安息香丸。護摩七日日三時。時別一千八遍。即得一切藥叉降伏。

又法欲召藥叉女者。取無憂木準前藥叉護摩法。即得藥叉女來恭敬承事。所須一切衣服飲食。及諸財寶隨意供給。

又法對根本像前。取沈香木搵酥。護摩三七日日三時。時別一千八遍。即得一切諸天歡喜助護。災難消滅福德增長。

又法若被囚禁。夜時澡浴著新淨衣服。誦真言一千八遍即得解脫。

又法若被人瞋怒欲相損害者。取油麻護摩一千八遍即彼人歡喜。

又法誦真言加持菖蒲一千八遍。繫於臂上。於他人邊出言所求皆得稱意。又常念誦。於諸怨敵得勝不被侵陵。

又法取旗旛以真言一百八遍。以香華并酪七椀供養旗旛。及獻閼伽。即持此旗引軍前。彼軍見旗自破。

又法若城邑被奪。應對像前取黃色華。七日護摩日日像前誦真言一千八遍。一遍一擲火中。先有城邑被他所奪即皆却得。

又法作先行法。取白芥子七日七夜護摩。一月內其宅中雨寶。

又法對像前香華供養。飲乳食大麥。取蓮華莖搵酥。護摩一千八遍得金千兩。

又法取赤蓮華十萬莖。護摩十萬遍。心所願求悉皆得之。

又法取白蓮華一萬枚搵酥。護摩一萬遍。即得官祿高遷。

又取白檀香搵油。護摩十萬遍。即獲金錢一千枚。

又法取沈水香護摩十萬遍。遍別一擲火中日誦萬言。耳所曾聞經典乃至終身不忘。

又法取黃乳牛子母同色者。[(殼-一)/牛]乳成酪抨酥。於金器中盛誦真言加持十萬遍。即喫。得聞持不忘日誦萬言。

又法取棟子搵香油護摩十萬遍。一切囚閉被禁縛人皆得解脫。

又法若見怨家心誦真言。彼起慈心不能為害。

又法一切疾病。誦真言加持楊枝。拂彼即除愈。

又法取五色線結索加持七遍。繫臂。一切鬼魅悉皆遠離。

又法加持淨灰七遍。遶壇散之即成結界。

又法婦人不收男女者。月經後取母子同色牛乳。加持一百八遍。令彼女人禮佛菩薩令飲。又煮乳粥和酥加持一百八遍。與服即生福德具相之男。

又法作先行法。像前香華供養。取沈香可如大拇指節。搵酥合油護摩七日。日三時時別誦真言一千八遍。遍別一擲火中。即得持明仙安怛但那成就。足離地疾行及得聞持不忘。

聖迦柅忿怒金剛童子菩薩成就儀軌經卷中

聖迦柅忿怒金剛童子菩薩成就儀軌經卷下

唐三藏沙門大廣智不空譯

我今說縛撲印法。先以瞿摩夷塗一圓壇一肘量。取七八歲童男或童女著新淨衣。先令潔淨三日立於壇中。燒安息香。先加持香七遍然後燒之。又取華加持七遍。置童子當中令掩面。然後行者結契誦真言。行者面向東童子面向西。其印以二手內相叉作拳。二小指相鉤。以大指並竪。捻如鉤鎖形安於額。牢掘彼童男。即語。以二大指向外撥。童子即却遠後行。二大指向身招。童子即向前來。即成鉤召。以印左右揮其童子。即隨印左右。撲舉印向上童子即立。問其吉凶三世之事。一一皆實所作疾成。爾時金剛手菩薩以偈頌曰。

此金剛童子　從我三昧生

成辦一切事　忿怒王大力

即我金剛手　調伏難調者

能滅除諸罪　暴惡諸藥叉

及諸羅剎眾　惱害修行者

令彼速除滅　梵王及帝釋

水天諸天王　及餘威德者

剎那令滅壞　受持者應當

入忿怒王定　威德如金剛

能伏難調者　悉皆令順伏

又法取蓮華或有香氣華。護摩所求皆得。

又結印誦吽字真言。即得山嶽摧倒。亦能枯竭河水。亦能破阿修羅關鍵。爾時金剛手菩薩告大眾言。此忿怒王有無量威德大神通力。善能調伏難調伏故。示諸方便。從於三昧生此菩薩。適纔憶念一切鬼魅悉皆馳走。一切惡心眾生皆當損壞。一切災禍悉皆除滅。若有受持此真言者。自然成受三昧耶戒。若求悉地速得成就無能沮壞。不墮諸惡趣速證菩薩地成無上菩提。有纔誦一遍。則能除一切災禍能禁制虎狼師子惡龍等。加持土塊擲彼身上則不能為害。若被日月五星逼近本命宿者。能常念誦不招災禍。若被除他人災者。以白芥子和乳。稱彼名護摩則息災。若犯羅剎鬼所持。或為怨家所逼害。當念誦真言即得解脫怨家慈心相向。

又若有鬪訟。取蘇摩那華護摩七夜。夜別一百八遍遍一擲火中諍訟消滅。若有修行。應入此曼茶羅受灌頂。當分地拼線。阿闍梨應淨其地。以五色線拼壇。壇八肘或十二肘或十六肘。如先說法儀則。四方四門。於中央畫蘇嚕蘇嚕大忿怒王金剛。手持金剛杵。金剛手明正右邊。畫金剛族中金剛鉤明妃。右邊畫大抱誐縛底明妃。南邊畫步擲金剛大恐怖眼等。右邊畫難覩十大忿怒金剛。所謂難覩忿怒金剛水中忿怒金剛。降伏忿怒金剛阿波囉爾忿怒金剛。摧天忿怒金剛恐怖天忿怒金剛。須彌忿怒金剛寶峯忿怒金剛。降三世忿怒金剛光明熾盛忿怒金剛。北邊青棒等十金剛。所謂青棒金剛謨時迦羅金剛。劫比羅金剛大笑金剛。勇健步金剛舉足步金剛。摩醯首羅步金剛。一霹靂金剛。摧伏金剛大棒金剛。西方畫難勝等八大金剛。所謂難勝金剛忿怒金剛。難持金剛恐怖金剛。極忿怒金剛三世金剛。成就金剛大忿怒金剛。若欲於他怨敵惡人得勝者。壇內四門各各門。右邊畫金剛恐怖忿怒菩薩。左邊畫軍吒利金剛。於外四門。右邊畫霹靂忿怒金剛。左邊畫金剛鎖忿怒金剛。於二忿怒金剛前。應畫天阿修羅諸龍及諸魔。作恐怖受降伏勢。於壇外界道畫諸天眾。以塗香時華飲食燈明置壇四邊。供養一切諸菩薩金剛明王。各各聖者皆以本真言迎請。迎請已獻閼伽供養。結印請諸聖者真言。各各呈本三昧耶印。然後引弟子入壇擲華。隨華著處聖者。便授與本尊真言。即應灌頂。於此大忿怒曼茶羅。所求勝願及破他敵則得滿足。由入此曼茶羅。一切疫病鬼魅一切障難悉皆消滅。於此壇亦能成就一切藥物。安怛但那。入阿修羅宮悉皆成就。

爾時金剛祕密主。見未來一切有情。為利益安樂故。略說成辦一切曼茶羅。以少財寶以少時分。持誦者但清淨住戒。兼助伴清淨修行。或於白月一日或二日或五日或八日或十四日。或於滿月十五日取。如是等日起首修曼茶羅。或於城內或於城外。或寺中或村邑聚落。於東北方華果茂盛叢林名華軟草寂靜處。於神通月建立曼茶羅。如瞿呬邪經所說。治地淨地兼分位已。應畫聖金剛童子曼茶羅。此壇能成就一切大事有威德。若修行具諸律儀依蘇悉地教王。及依最勝經不久成就。所有鬼魅作障礙者。及餘九執聖凡種種相貌。纔稱彼名四散馳走。若見此曼茶羅得灌頂已。則得三昧耶戒。然後從師受真言印契儀軌。克獲成就。如前所說金剛王經中法。若有勤勇者成就無疑。爾時金剛祕密主告諸天眾言。末法之時修此教者。有懈怠不具真言律儀者。或惡龍雷震諸魔。變現種種身形惱亂持誦者。及諸布單那鬼吸人精氣鬼。并天趣之中犯羅剎。及諸天母眾等。或在須彌山及諸寶山莊嚴之處。山河峯側巖窟林野。大江沼大樹大河大海之間。雲霧陂澤悅意華果樹下。及興雲降雨山處。故園故廟一切鬼神。多依如上諸處住。好作障難伺求人過。若不依軌法即為彼魔得便。為如是等種種有情故。說斯法令持誦者。不為眾魔之所得便。我金剛手菩薩。為愍念有情示現真言王忿怒形。由此真言威力。一切藥叉羅剎天眾。見我者皆大怖畏。於求一切成就法中一切真言忿怒眾中我為最勝王。哀愍難調於諸有情作障難者。為調伏彼故說是真言。於三昧中示現此形。從額流出。是故一切真言無比大威德大忿怒大怖畏大名稱。為護王及正法故。我祕密主說金剛童子法。於此教中當作息災增益敬愛等。若有於佛教起邪見瞋毒心滅正法者。應作猛利心作降伏法。若彼降伏受諸苦惱欲令除者。應用乳木作護摩即得息災。我今又說求悉地時能成辦諸事印。加持所成就物真言曰。

唵(引一)迦抳矩嚕(二合引)馱(二)薩嚩薩怛嚩(二合)婆(去)孕羯囉(三)囉乞灑(二合)囉乞灑(二合四)薩嚩捺囉(二合)尾野(二合引)抳娑嚩(二合引)賀(引五)

澡洗印。准前獨股杵印。二大指並入掌。手腕相著即成。真言曰。

唵(引一)迦抳矩嚕(二合)囉拽蹉娑嚩(二合引)賀(引二)

道場掃地真言曰。

迦抳麼(引)囉野(二)吽(引三)

求成就時縛難調者。準前根本印。以大指於掌中交。真言曰。

唵(引一)迦抳戍(引)灑野(二)薩縛努瑟鵮(二合引三)滿馱野滿馱野(四)吽(五)癹吒(半音六)

廣大金剛心印。準前獨股杵印。以二大指掌中相抳。廣大金剛隨心印。準前心印以二大指並竪。亦名蓮華金剛印。最勝心印。準前最勝印。屈二小指頭相拄。若種種障難家中不祥。結此印念誦即皆消滅。最勝隨心印。準前最勝印。舒二名指。此印能成辦一切事。若入修羅宮亦用此印有大威力。

次說大鉤印。二手內相叉。二頭指屈如鉤。此印三界中所有眾生之類。皆能召得。若召阿修羅女於七日中即來。

又說解拏吉儞印。如前獨股印。舒二小指二頭指頭相合。餘六指內相叉。以二大指數數開之。非但解拏吉儞。亦能除地居一切鬼魅。法此即用根本真言。

又說調伏一切龍印。準前獨股杵印。屈大指入掌。以甲正相向。想彼龍在大指節間。此印能伏一切龍。祈雨止雨。一切諸龍見此印。馳散遠去。亦能除一切毒蟲所囓。由此印威力不被諸毒傷害。若已被傷者即差。

又說驅擯一切難調有情印。二手內相叉。以二大指四相合。此印有大威力。諸大力天及惡鬼神不順教者。悉能驅逐用根本真言。

又法以阿落得迦。胭脂書彼人名於掌中。用火炙掌念誦真言。句中加彼人名須臾即至。

又持根本真言十萬遍。然後取安息香作十萬丸護摩。諸藥叉女毘金遮女。皆能召來種種驅使。

又法若有災難及恐怖處。誦真言八千遍。則得災滅離怖畏。

又對忿怒王像前。以粳米飯和酥護摩。則得家中飲食無盡。

又法取護摩灰點於頂上。入軍陣不被刀杖所傷。於他敵得勝。

又法若城邑聚落有疫病。可入水念誦七夜夜別一千八遍。諸疫病悉除。

又法若求財寶。著新淨衣對像前。香泥塗一小壇。燒安息香誦真言一萬遍。則得如意。

又法對像前專注意。誦真言三十萬遍。即見聖者所求皆得。

又天久霖雨。加持白芥子一百八遍。遍別一擲上散虛空。即雨止。

又法取一男子死屍未損壞者。於屍陀林或四衢道。先與藥瀉以水灌洗。令瀉腹中惡物出已。又以香湯洗身令淨。以香塗遍身。帛繒纏胯覆形。華鬘嚴飾。取佉陀羅木誦真言七遍。加持佉陀木橛釘於頭邊。以髮繫橛上。持誦者於屍心上坐。面向東。起慈心勇銳無恐怖。四方應置解念誦者四人執劍。持誦者手持小鐵杓。酌鐵末瀉屍口中。不間斷念誦其屍即出舌。以利刀截取舌。右手把變成劍。色如青蓮。則兼諸眷屬飛騰虛空。為持明王壽命一大劫。當生金剛手菩薩宮中。又法於屍陀林中共鬼交易。賣摩訶莽娑與鬼。取長年藥怛但那藥寶劍伏藏金銀七寶。當作法時用此真言。護自身及助伴。皆得無礙不被鬼幻惑所求皆成就。

又法欲破他敵者。將帥已下一一皆以真言加持七遍護身。他敵即破。或以真言加持水一千八遍。散灑軍眾不被傷害。得脫彼敵退散。

又法以四瓷瓶底不黑者。取河流水滿盛。及著少分諸香及諸藥。對像前加持一百八遍。頂上澆灌。彼人念誦久致功夫猶無現驗。被諸魔嬈惱者不祥鬼魅所持。由作此灌頂洗浴法故。諸魔魅等悉皆遠離。福德熾盛速疾成就。

又法加持香水一千八遍。身上散灑鬼瘧皆除。

又法取孔雀尾一莖。加持一百八遍。拂彼身上彼人被毒所中皆除差。

又法取蚯蚓糞塗小圓壇。於上坐誦真言一萬遍。即先行法成就(先行者即真言法成功德効神驗)然後不擇時日宿直。七日日誦真言一千八遍。即得金錢一千。

又誦真言加持索帶。或灑水則成護身。誦兩遍則成結方隅界。誦真言三遍護助伴。四遍護曼茶羅。

又法於黑月八日。一日一夜不食。取乳牛母子同色者瞿摩夷未墮地者。和上作童子像。塗一小壇置像於中。其壇上廣設供養。對像誦真言十萬遍。其像動頭現餘應驗。當知所思念事皆得成就。金剛童子夢中現身。示教應作不動作事。

又法於黑月八日一日一夜不食。取芥子和酥。護摩一千八遍。則得一千金錢并得莊嚴。

又法取室麗瑟曼得迦木然火。以骨屢草苗護摩十萬。即得牛一千頭。

爾時金剛手菩薩。為利益安樂諸有情故。說普通儀軌。欲為未來末法之時。淨信修行樂大乘者。及懈怠嬾惰不具慧方便者。速集福德智慧修真言行。為護持正法帝王。令加持國界人民豐樂。無諸災禍吉祥福德。是故說此妙真言門。時金剛手菩薩。即從眉間出於光明。照燭加持等。應頂受我之所說。大忿怒明王金剛童子息災騰空等成就法。如上等儀汝等助護。速令成就此法勿生疑惑。如法奉行。

聖迦柅忿怒金剛童子菩薩成就儀軌經卷下